<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book xml:id="SmartNotepad" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.0">
    <title>Документация проекта SmartNotepad</title>

    <section>
        <title>Описание программы</title>

        <para>
            SmartNotepad представляет собой текстовый редактор, предназначенный
            для работы с текстовыми документами и программным кодом. Программа
            ориентирована на удобное редактирование содержимого файлов и
            предоставляет базовые средства обработки текстовой информации.
        </para>

        <para>
            Одной из основных особенностей программы является поддержка
            семантики языков программирования. Благодаря этому приложение может
            выполнять анализ структуры кода и выделять ключевые элементы
            синтаксиса, что делает работу с исходными файлами более удобной
            и наглядной.
        </para>

        <para>
            Программный продукт поддерживает работу с несколькими документами
            одновременно. Для этого в интерфейсе реализована система вкладок,
            позволяющая открывать, переключать и редактировать несколько файлов
            в рамках одного экземпляра приложения.
        </para>

        <para>
            Важной частью SmartNotepad является система тем оформления.
            Пользователь может изменять внешний вид редактора, выбирая
            различные цветовые схемы интерфейса, в том числе светлую и тёмную
            темы. Это позволяет адаптировать рабочую среду под индивидуальные
            предпочтения и условия эксплуатации.
        </para>

        <para>
            Архитектура программы построена по модульному принципу, что
            обеспечивает удобство сопровождения, расширяемость и возможность
            дальнейшего развития функциональности. Такой подход позволяет
            добавлять новые подсистемы без существенного изменения уже
            существующей структуры приложения.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Основные модули программы</title>

        <itemizedlist>
            <listitem><para>Модуль пользовательского интерфейса</para></listitem>
            <listitem><para>Модуль текстового редактора</para></listitem>
            <listitem><para>Модуль синтаксической подсветки</para></listitem>
            <listitem><para>Модуль управления темами оформления</para></listitem>
        </itemizedlist>
    </section>

    <section>
        <title>Сценарии использования программы</title>

        <section>
            <title>Сценарий 1. Создание и сохранение текстового файла</title>

            <para>
                Пользователь запускает приложение SmartNotepad и создаёт новый
                текстовый документ. После ввода необходимой информации документ
                сохраняется в выбранном каталоге с использованием стандартных
                средств работы с файлами.
            </para>

            <programlisting>
editor = TextBuffer()
editor.insert("Hello world")
file_manager = FileManager()
file_manager.save_text("example.txt", editor.text)
            </programlisting>
        </section>

        <section>
            <title>Сценарий 2. Открытие программного кода и применение синтаксической подсветки</title>

            <para>
                Пользователь открывает файл с программным кодом, после чего
                система выполняет анализ его содержимого. Модуль синтаксической
                подсветки определяет ключевые слова, комментарии и строковые
                литералы, обеспечивая более удобное чтение и редактирование
                исходного кода.
            </para>

            <programlisting>
highlighter = SyntaxHighlighter()
highlighter.register_language("python", default_python_rules())
code = "print('Hello world')"
tokens = highlighter.tokenize("python", code)
print(tokens)
            </programlisting>
        </section>

        <section>
            <title>Сценарий 3. Переключение темы оформления</title>

            <para>
                Пользователь изменяет визуальное оформление редактора,
                выбирая подходящую тему интерфейса. После выбора темы
                приложение применяет новую цветовую схему, что позволяет
                настроить рабочую среду в соответствии с личными
                предпочтениями пользователя.
            </para>

            <programlisting>
theme_manager = ThemeManager()
dark_theme = theme_manager.get("dark")
print(dark_theme)
            </programlisting>
        </section>
    </section>
</book>